%%
# 1
证明：![[Pasted image 20220329133044.png]]
$$\begin{align}
&\because P(\Omega)=1,\phi+\Omega=\Omega ,\phi、\Omega \text{互不相容}\\
&\therefore P(\Omega)=P(\phi+\Omega)=P(\Omega)+P(\phi)= 1\\
&\therefore P(\phi)=0\\
\end{align}$$
由无限可列可加性知，$P(\cup_{i=1}^{\infty} A_{i})=\sum_{i=1}^{\infty} P(A_{i})$,将概率为0的无数个空集的下标挪到n后面，则$P(\cup_{i=1}^{n}A_{i})=\sum_{i=1}^{n} P(A_{i})$ ,得到有限个数事件的可列可加性。
$$\begin{align}
&\because (A-A \cap B),A \cap B,(B-A \cap B)\text{互斥}\\
&\therefore P(A \cup B)=P((A-A \cap B)+A \cap B+(B-A \cap B))\\
&=P(A-A \cap B)+P(A \cap B)+P(B-A \cap B)\\
&=P(A)-P(A \cap B)+P(A \cap B)+P(B)-P(A \cap B)\\
&=P(A)+P(B)-P(A \cap B ),\text{得证}
\end{align}$$

# 2
计算：
随机变量$X$的分布列为$P\{X=k\}=\frac{2^{k}}{3^{k+1}},k=0,1,2\ldots$。求：（1）$X$的特征函数$\psi_{x}(t)$;(2)$X$的期望和方差
- （1）$$\begin{align}
\psi_{x}(t)&=\sum_{k=0}^{\infty}e^{itx}\frac{1}{3}\cdot (\frac{2}{3})^{k}\cdot ln(\frac{2}{3})
\end{align}$$
- (2)
$$\begin{align}
&E(X)=\sum_{k=0}^{\infty}k \cdot \frac{1}{3} \cdot(\frac{2}{3})^{k}\\
&\quad \quad \quad=\frac{1}{3}\cdot [1\times \frac{2}{3}^{1}+2\times \frac{2}{3}^{2}+\ldots+n \times \frac{2}{3}^{n}]\\
&\therefore 2E(X)=[1\times \frac{2}{3}^{2}+2\times \frac{2}{3}^{3}+\ldots+n \times \frac{2}{3}^{n+1}]\\
&\therefore \text{作差得}E(X)=\frac{2}{3}^{1}+\frac{2}{3}^{2}+\ldots \frac{2}{3}^{n}-n \times \frac{2}{3}^{n+1}\\
&\qquad \qquad \qquad \quad=\frac{\frac{2}{3} \times(1-\frac{2}{3}^{n})}{1-\frac{2}{3}}-n \times \frac{2}{3}^{n+1}\\
&\therefore n \rightarrow \infty \text{时},E(X)\rightarrow2\\
&D(X)=E(X^{2})-(E(X)^{2})=E(X^{2})-4\\
&E(X^{2})=\sum_{k=0}^{\infty}k^{2} \cdot \frac{1}{3} \cdot(\frac{2}{3})^{k}\\
&\quad \quad \quad=\frac{1}{3}\cdot S(\frac{2}{3})=\frac{1}{3}\cdot \frac{\frac{2}{3}(\frac{2}{3}+1)}{(1-\frac{2}{3})^{3}}=10\quad\text{(S(x)的推导见下图)}\\
&\therefore D(X)=10-4=6
\end{align}$$
![[Pasted image 20220330194004.png|500]]


%%
# 3
计算：![[Pasted image 20220329133121.png]]
$$\begin{align}
E(X(t))&=E(Z_{1}\cos \lambda t)+E(Z_{2}\sin \lambda t)\\
&=0\times E(\cos \lambda t)+0 \times E(\sin \lambda t)\\
&=0\\
\gamma(t,s)&=Cov(Z_{1}\cos \lambda t+Z_{2}\sin \lambda t,Z_{1}\cos \lambda s+Z_{2}\sin \lambda s)\\
&=\lambda^{2}[Z_{1}^{2}Cov(\cos t,\cos s)+Z_{1}Z_{2}Cov(\cos t,\sin s)\\
&\quad+Z_{1}Z_{2}COV(\sin t ,\cos s)+Z_{2}^{2}Cov(\sin t,\sin s)]\\
&=\lambda^{2}[Z_{1}^{2}E[\cos t \cos s]-0+Z_{1}Z_{2}E[\cos  t \sin s]-0\\
&\quad+Z_{1}Z_{2}E[\sin t \cos s]-0+Z_{2}^{2}E[\sin t \sin s]-Z_{2}^{2}E[\sin t]E[\sin s]]\\
\because E[\cos t \cos s]&=E[\frac{\cos (t-s)+\cos (t+s)}{2}]\\
&=E[\frac{\cos (t-s)}{2}]+E[\frac{\cos (t+s)}{2}]=0+0=0\\
\because E[\cos  t \sin s]&=E[\frac{\sin (t+s)-\sin(t-s)}{2}]\\
&=\frac{1}{2}\cdot (E[\sin (t+s)]-E[\sin (t-s)])\\
\because E[\sin x]&=\int_{-\infty}^{\infty}x \cdot \sin x dx=-\int_{-\infty}^{\infty}x \cdot d(\cos x)\\
&=\int_{-\infty}^{\infty}\cos x dx-x \cdot \cos x \mid_{-\infty}^{\infty}\\
&\text{期望不存在}\\
&\therefore\text{二阶矩不存在，不符合宽平稳}

\end{align}
$$

# 4
- ![[Pasted image 20220329150448.png]]
- 3.4设$\{N(t),t \ge0\}$是参数$\lambda=3$的泊松过程。试求：
	1. $P\{N(1)\le3\}$;
		- $$\text{原式}=\sum_{n=0}^{n=3}e^{-3}\frac{3^{n}}{n!}=\frac{1}{e^{-3}}+\frac{3}{e^{-3}}+\frac{9}{2e^{-3}}+\frac{27}{6e^{-3}}=\frac{13}{e^{-3}}$$
	2. $P\{N(1)=1,N(3)=2\}$;
		- $$\text{原式}=e^{-3}\frac{3^{1}}{1!}\cdot e^{-3\times2}\frac{(3\times2)^{2}}{1!}=\frac{108}{e^{9}}$$
	3. $P\{N(1)\ge2|N(1)\ge1\}$;
		- $$\begin{align}
\text{原式}&=\frac{P\{N(1)\ge2,N(1)\ge1\}}{P\{N(1)\ge1\}}\\
&=\frac{P\{N(1)\ge2\}}{P\{N(1)\ge1\}}\\
&=\frac{1-{P\{N(1)\le1\}}}{1-{P\{N(1)\le0\}}}\\
&=\frac{1-e^{-3}\frac{3^{1}}{1!}-e^{-3}\frac{3^{0}}{0!}}{1-e^{-3}\frac{3^{0}}{0!}}\\
&=\frac{1-\frac{4}{e^{3}}}{1-\frac{1}{e^{3}}}\\
&=\frac{e^{3}-4}{e^{3}-1}
\end{align}$$
- 3.5对于泊松过程$\{N(t),t \ge0\}$,证明当$0\le s<t$时，$$P\{N(s)=k|N(t)=n\}=\begin{pmatrix}n\\k\end{pmatrix}(\frac{s}{t})^{k}(1-\frac{s}{t})^{n-k}\;,\;k=0,1,\ldots,n$$
	- $$\begin{align}
\text{原式}&=\frac{P\{N(s)=k,N(t)=n\}}{P\{N(t)=n\}}\\
&=\frac{P\{N(s-0)=k\}P\{N(t-s)=n-k\}}{P\{N(t-0)=n\}}\\
&=\frac{e^{-s \lambda}\frac{(s \lambda)^{k}}{k!}\cdot e^{-(t-s) \lambda}\frac{((t-s) \lambda)^{(n-k)}}{(n-k)!}}{e^{-t \lambda}\frac{(t \lambda)^{n}}{n!}}\\
&=\frac{(s )^{k}\cdot ((t-s) )^{(n-k)}}{(t )^{n}}\\
&=(\frac{s}{t})^{k}(1-\frac{s}{t})^{n-k}\;,\;\text{得证}
\end{align}$$
